## Справка по модели `CurlHelper`

### Описание

`CurlHelper` — это хелпер, который используется для выполнения HTTP-запросов с использованием библиотеки cURL. Модель позволяет отправлять GET и POST-запросы, а также получать ответ сервера, HTTP-код и информацию о запросе.

### Методы

#### 1. `getRequest()`

Метод выполняет HTTP-запрос на указанный URL. Возвращает массив с информацией о запросе, включая текст ответа, HTTP-код и возможные ошибки.

##### Параметры:
- **`$url`** (`string`): URL, на который будет выполнен запрос.
- **`$data`** (`array`): (Необязательно) Данные для отправки POST-запросом. Если данные не указаны, будет выполнен GET-запрос.
- **`$header`** (`array`): (Необязательно) Массив заголовков для HTTP-запроса.

##### Возвращаемое значение:
Метод возвращает ассоциативный массив со следующими ключами:
- **`result`** (`bool`): Указывает, был ли запрос успешным. `true` — если запрос завершен успешно, `false` — если нет.
- **`curl_info`** (`array`): Информация о выполненном запросе, полученная через `curl_getinfo()`.
- **`response`** (`string|null`): Ответ сервера в виде строки. Если запрос не удался, будет `null`.
- **`http_code`** (`int`): HTTP-код ответа. Например, 200 означает успешный запрос.
- **`last_error`** (`string`): Сообщение об ошибке, если запрос завершился с ошибкой.

##### Пример использования:

```php
use xtetis\xengine\helpers\CurlHelper;

// URL для запроса
$url = 'https://api.example.com/getData';

// Параметры запроса
$data = [
    'param1' => 'value1',
    'param2' => 'value2'
];

// Заголовки запроса
$headers = [
    'Content-Type: application/x-www-form-urlencoded',
    'Authorization: Bearer your-token-here'
];

// Выполнение запроса
$response = CurlHelper::getRequest($url, $data, $headers);

// Обработка результата
if ($response['result']) {
    // Успешный запрос
    echo 'Ответ сервера: ' . $response['response'];
} else {
    // Ошибка
    echo 'Ошибка: ' . $response['last_error'];
}
```

##### Пример обработки GET-запроса:

```php
use xtetis\xengine\helpers\CurlHelper;

// URL для GET-запроса
$url = 'https://api.example.com/getData';

// Выполнение GET-запроса
$response = CurlHelper::getRequest($url);

// Проверка успешности запроса
if ($response['result']) {
    echo 'Данные получены успешно: ' . $response['response'];
} else {
    echo 'Ошибка: ' . $response['last_error'];
}
```

### Примечания:
- Метод автоматически переключается на POST-запрос, если переданы данные в параметре `$data`. В ином случае будет выполнен GET-запрос.
- Для установки заголовков запроса используется параметр `$header`. Это полезно при работе с API, которые требуют авторизации через токены или отправки данных в специфичном формате (например, `JSON` или `form-urlencoded`).
- Таймауты подключения и запроса настроены по умолчанию на 4 и 10 секунд соответственно.